<resources>
    <string name="app_name">Cat_directory</string>

    <string name="catInfo_1">Экзоты характеризуются, прежде всего, большой схожестью с кошками персидской породы. Портрет экзота — коренастая крепкая и в то же время компактная кошка с большой круглой головой, огромными круглыми выразительными глазами, выраженными щечками, направленными вперёд небольшими ушами и коротким курносым носом с ярко выраженным стопом.
    </string>
    <string name="catCharacter_1">Эти кошки обладают исключительно нежным и спокойным характером. Они любопытны и игривы даже во взрослом возрасте, дружественны к другим кошкам и собакам. Экзоты редко мяукают, не любят оставаться в одиночестве, очень привязываются к хозяину и постоянно нуждаются в его присутствии. Их поведение скорее похоже на поведение собак, нежели кошек — они склонны проявлять больше любви и преданности, чем большинство других пород.
        </string>
    <string name="catInfo_2">Отличительным признаком породы является маленький, широкий и курносый нос. Тип кошек с очень маленьким, вздёрнутым носиком называют «экстремальным», а относительно длинным и слегка вздёрнутым носиком — «классическим». Также выделяются короткие и мускулистые лапы. Экстремальный тип разводится в основном в США, а классический — в Европе.
        </string>
    <string name="catCharacter_2">Персы считаются вечно лежащими «диванными» кошками, они могут быть достаточно подвижны, когда с ними играют. Даже взрослые кошки с воодушевлением носятся за мячиком.Персидские кошки не могут жить вне дома. В целом кошки этой породы отличаются ласковым характером
        </string>
    <string name="catInfo_3"> Крупная порода среди домашних кошек (отдельные особи достигают 15 килограммов в весе). Максимальная зарегистрированная длина тела 1,23 метра.Кошки породы мейн-кун отличаются дружелюбным характером и особенно крупным размером. Среди домашних кошек это крупная порода: самцы могут иметь массу 15 килограммов, самки до 8 килограммов. Хотя у мейн-кунов полудлинная шерсть, кошки этой породы не требуют частого расчёсывания.
        </string>
    <string name="catCharacter_3">Несмотря на большой размер и немного грозный вид, эта порода отличается особо ласковым характером. Легко приспосабливаются к хозяину и месту обитания в целом. Как правило, обладают высоким уровнем «кошачьего IQ»; легче многих других пород поддаются обучению и дрессировке. По натуре мейн-кун — добродушное и подвижное домашнее животное. Очень лояльны к «своей» семье, но осторожны с посторонними.
        </string>
    <string name="catInfo_4">Крупная, поздновзрослеющая порода кошек, достигающая своего расцвета к 3-4 годам. Коты, как правило, массивнее и тяжелее кошек, но встречаются кошечки, поражающие своими размерами. Средний вес кошек 4-6 кг, котов 6-9 кг. Шерсть полудлинная, мягкая, похожая на мех кролика, которая не сваливается и не требует особого ухода.
        </string>
    <string name="catCharacter_4">Кошки рэгдолл легки в обучении относительно других пород кошек. Они послушны, кротки, ориентированы на людей и обычно хорошо себя ведут. Эта кошка обладает редчайшим качеством, какого не встретить больше ни у кого среди ей подобных: она предпочитает общение с людьми всякому другому.
         </string>
    <string name="catInfo_5">Этот плюшевый зверек, обладает необыкновенно мягкой, двойной шерстью, хвост не большой, но прямой, закруглен на кончике. Немного круглые и широко поставленные ушки и большие, широко раскрытые глаза, создают нам неповторимый образ добродушия и спокойствия. Так же главным превосходством породы является кожная складка вокруг круглой, словно шар, и массивной головы, такого не найти ни в одной другой породе.
    </string>
    <string name="catCharacter_5">Британские коты отличаются от других пород особой независимостью. Их часто называют «кошкой для бизнесмена», потому что британцы довольно спокойно переносят одиночество и находят, чем себя занять в это время. Британцы вряд ли будут ластиться к своему хозяину и просить взять на руки; кроме того, при всей своей располагающей внешности, они не любят, когда их берут «потискать».
        </string>
    <string name="catInfo_6"> По стандарту американская короткошерстная кошка принадлежит к тяжелому типу. Наиболее ярко представляю породу самцы, они большие, мощные животные с отменно развитой грудной клеткой, средними по длине ногами, округлыми лапами, среднего размера ушами и с сужающимся, закругленным к концу хвостом. У американской короткошерстной кошки заметно развиты щеки, возможно из-за этого, морда производит впечатление округлой, хотя ее длина превосходит ширину.
     </string>
    <string name="catCharacter_6">Порода отличается крайней леностью, чтобы кошка не располнела, хозяин должен постоянно следить за ее физическими нагрузками, буквально заставлять ее двигаться. Они очень любят покушать, причем предпочитают делать это в одиночестве, в отдалении от других, прячась в укромных местах.ти коты постоянно нуждаются в уходе, помимо занятий физической культуры, так же нуждаются в постоянном расчесывании.
        </string>
    <string name="catInfo_7">Порода кошек с характерным строением ушных раковин, которые загнуты вперёд и вниз. Причиной необычной внешности этих кошек является генная мутация. Кошка средних размеров, крепкого, гармоничного телосложения. Шерсть короткая, густая, эластичная, очень мягкая на ощупь, упругая, прилегающая к телу. Окрас может быть самым разнообразным.
        </string>
    <string name="catCharacter_7">Шотландская вислоухая кошка обладает уравновешенным характером, большой привязанностью к дому и человеку, неприхотлива.Котята шотландской вислоухой игривые, очень ручные, их можно дрессировать, по этой причине с ними нередко выступают на выставках.
        </string>
    <string name="catInfo_8">Животное среднего размера, с хорошо развитой мускулатурой. Вес абиссинской кошки варьируется в пределах 4-7,5 кг. Ноги длинные и стройные, подушечки лап узкие, овальные. Голова клинообразной формы, уши большие, широкие и далеко отстоящие друг от друга, шея изящная. Большие глаза миндалевидной формы блестящие и очень выразительные. Цвет глаз бывает янтарного или зеленого цвета, при этом обязательно наличие темного ободка вокруг глаз.
     </string>
    <string name="catCharacter_8">Характер абиссинских кошек нежен и интеллигентен. Королевские кошки полны чувства собственного достоинства и при этом очень ласковы к своим хозяевам и щедро одаривают их своей любовью. Это преданные друзья и помощники во всех делах.
         </string>
    <string name="catInfo_9">Ориентальные кошки – ближайшие родственники легендарных сиамов по породной группе. Окрас их шерсти может быть любым, но на мордочке никогда не появится знаменитая черная маска сиамской кошки.
        </string>
    <string name="catCharacter_9">Ориентальные кошки крайне ласковы и общительны.Активные игры необходимы этим кошкам в любом возрасте. Представители этой породы отличаются глубокой преданностью своему хозяину, граничащей с зависимостью.
         </string>
    <string name="catInfo_10">Порода девон-рекс отличается кудрявой, мягкой короткой шерстью, схожей с шерстью кошек породы корниш-рекс.Необычно большие уши посажены низко по краям широкой плоской головы, глаза большие, носы слегка загнуты вверх. Туловище среднего размера, изящно сложенное. В отличие от других кошек, имеют очень короткие и сильно завитые усики, из-за чего может показаться, что усики у них вовсе отсутствуют. Длинные и крепкие лапы, маленькие и круглые подушечки.
        </string>
    <string name="catCharacter_10">Девон-рексы обычно очень активны, игривы, стремятся к тесному контакту с человеком. Их поведение в шутку описывается как нечто среднее между кошкой, собакой и обезьяной («обезьянка в костюме кошки»).
         </string>
    <string name="catInfo_11">Современная сиамская кошка имеет весьма характерную внешность, отличительными чертами которой являются тонкое, длинное, трубообразное гибкое тело, голова в виде длинного клина, большие миндалевидные косо поставленные глаза ярко-синего цвета, очень большие уши, широкие в основании и заостренные на концах, поставленные таким образом, чтобы между мочкой носа и кончиками ушей образовывался равносторонний треугольник.
        </string>
    <string name="catCharacter_11">Это очень активные кошки, которые стремятся быть в центре внимания. Эти кошки очень нуждаются во внимании, любят физический контакт и не терпят, чтобы их не замечали. Общительные и ласковые, очень привязываются к людям, с которыми живут.
         </string>
    <string name="catInfo_12">Порода домашних кошек, относящаяся к короткошёрстной группе. Основной отличительной особенностью их экстерьера является шерсть. Она не имеет остевых волосков, а подшёрсток завит в плотную волну, напоминающую по структуре каракуль
        </string>
    <string name="catCharacter_12">Кошки корниш-рекс обычно тихие, общительные и активные. Они любят быть частью семьи и любят участвовать в её повседневной деятельности. Они имеют высокий уровень энергии и любви, очень игривы даже во взрослом возрасте.
         </string>
    <string name="catInfo_13">Норвежская лесная имеет так называемую «тройную» основную шерсть с густым подшёрстком и характерными длинными покровными волосами вдоль хребта и на хвосте, обладающими водоотталкивающим свойством, крупные уши с кисточками, длинный пушистый хвост, доходящий до линии плеч.
        </string>
    <string name="catCharacter_13">Норвежская лесная кошка, по своему происхождению, прекрасный охотник, любитель свободы. Однако, несмотря на эти черты, легко уживается в доме. К людям относится дружелюбно.
         </string>
    <string name="catInfo_14">Бирманская кошка, соединив в себе персидскую и сиамскую кошек, имеет собственную несравнимую внешность. Тело священной бирмы средних размеров с элегантной головой. В ней все имеет совершенную гармонию: пятна на светлой шкурке симметричны, на темных лапках выделяются белые перчатки, шубка необыкновенно легка и шелковиста.
        </string>
    <string name="catCharacter_14">Это очень спокойные, послушные и нежные кошки, с хорошими манерами. Они очень умны и общительны. Хозяину они дарят свою ласку и любовь. Гостей они приветствуют с большим любопытством и совершенно без страха.
         </string>
    <string name="catInfo_15">У русской голубой кошки – изящное красивое туловище, узкий череп и клиновидная голова, что выделяет ее среди сородичей других пород. Главная особенность, отличающая эту породу - короткая блестящая шерсть равномерного голубого цвета с неповторимым серебристым отливом.
        </string>
    <string name="catCharacter_15">Голубые русские кошки обладают мягким характером. Они послушны и тактичны. Это умные создания, которые любят демонстрировать характер, несмотря на свою деликатность и кроткость. В общении с хозяином кошка проявляет свои наилучшие качества. Она всегда реагирует на жестикуляцию, тон и речь человека
         </string>
    <string name="catInfo_16">Люди восхищаются удивительным сочетанием в облике кошки наиболее приятных характеристик бурманских и сиамских пород. Тонкинска кошка занимает середину между предковыми породными типами. Кошка отличается стройностью, средними размерами, сильная и мускулистая.
        </string>
    <string name="catCharacter_16">Тонкинская кошка — общительное и активное животное. Она может очень сильно привязываться к человеку. Она часто связывает транспорт с людьми и может без страха выходить навстречу автомобилю.
         </string>
    <string name="catInfo_17">Порода полудлинношёрстных кошек. Сибирская кошка имеет длинную густую и очень теплую шерсть, не пропускающую влагу и прекрасно защищающую от холода, среднего размера уши, пушистый хвост. Окрас различный.
        </string>
    <string name="catCharacter_17">Сибиряки – очень ласковые, но в то же время игривые кошки с ярко выраженной индивидуальностью. Многие заводчики отмечают, что эти кошки во многом похожи на собак. Они легки в уходе.
         </string>
    <string name="catInfo_18">Порода короткошёрстных кошек. Кошку отличает мускулистое, крепкое тело, короткая блестящая шерсть, большие округлые глаза жёлтого цвета
        </string>
    <string name="catCharacter_18">Бурмы ласковы, игривы, привязаны к человеку, терпимы к соседству с другими кошками, а также с собаками.
         </string>
    <string name="catInfo_19">Оцикет – это пятнистая, похожая на дикую кошка среднего или крупного размера, с хорошо развитой мускулатурой.
        </string>
    <string name="catCharacter_19">Энергичные, умные и, как известно,  любящие «поболтать», кошки такой породы отлично подходят людям, которые любят активных кошек. Они достаточно сговорчивые, всегда проявляют сильную привязанность к своим хозяевам. Обычно они привязываются только к одному члену семьи и полностью ему и во всем преданы.
         </string>
</resources>
